\section{Giới thiệu chung}
\subsection{Bối cảnh hiện nay}
Với xu hướng toàn cầu hóa hiện nay, việc học tiếng Anh đã trở nên vô cùng cần thiết. Tuy nhiên, việc học một ngôn ngữ mới có thể trở nên vô cùng nhàm chán và khô khan, khiến cho người học dần mất đi động lực và cảm hứng học tập.

Vì vậy, sự ra đời của một ứng dụng có thể kết hợp giữa việc học tiếng Anh với thể loại game quen thuộc RPG nhưng không kém phần thú vị, đồng thời ứng dụng các mô hình AI để khiến việc học trở nên hiệu qua hơn là một nhu cầu hết sức thiết yếu.
\subsection{Mục tiêu}
\begin{itemize}[label=-]
\item \textbf{Mục tiêu chung:}

\hspace*{2em}Tạo ra một môi trường học tiếng Anh tự nhiên, thú vị và cá nhân hóa. Nơi người học cải thiện kỹ năng thông qua việc chơi game thay vì việc học truyền thống.
\item \textbf{Mục tiêu cụ thể:}
\begin{itemize}[label=+]
\item \textbf{Về hệ thống nhân vật ảo (NPC AI):} Xây dựng từ 2 đến 3 nhân vật ảo tích hợp mô hình ngôn ngữ lớn, đóng vai trò là những người bạn đồng hành hoặc người dẫn chuyện. Các NPC này có khả năng phản hồi linh hoạt, hiểu ngữ cảnh và trò chuyện tự nhiên bằng tiếng Anh với người chơi với độ trễ phản hồi tối ưu dưới 5 giây.
\item \textbf{Về tính cá nhân hóa đa tầng:} Phát triển thuật toán AI có khả năng ghi nhớ và phân tích dữ liệu từ các cuộc trò chuyện để cá nhân hóa trải nghiệm ở hai cấp độ:
\begin{itemize}[label=\textbullet]
\item \textbf{Trong đối thoại:} AI tự động lồng ghép các từ vựng người chơi còn yếu vào các câu thoại tiếp theo của NPC để tăng tần suất tiếp xúc tự nhiên.
\item\textbf{Trong nhiệm vụ:} Dựa trên lịch sử tương tác, AI sẽ tùy chỉnh nội dung các thử thách hoặc nhiệm vụ tiếp theo sao cho phù hợp với trình độ thực tế của người chơi tại thời điểm đó.
\end{itemize}
\item \textbf{Về quản lý dữ liệu và trình độ:} Thiết kế hệ thống từ vựng linh hoạt, trong đó số lượng và độ khó của từ vựng sẽ được quyết định bởi hai yếu tố:
\begin{itemize}[label=\textbullet]
\item \textbf{Lựa chọn ban đầu:} Người chơi tự chọn trình độ mục tiêu (ví dụ: Beginner, Intermediate, ...)
\item \textbf{Thao tác dữ liệu thời gian thực:} AI liên tục cập nhật và điều chỉnh kho từ vựng dựa trên kết quả thực hiện nhiệm vụ và khả năng sử dụng từ trong lúc chat của người chơi.
\end{itemize}
\item \textbf{Về quy mô và kỹ thuật:} Hoàn thiện 01 bản đồ 2D, tập trung tối ưu hóa các thuật toán xử lý dữ liệu người dùng và logic AI để đảm bảo tính cá nhân hóa diễn ra xuyên suốt, mượt mà trên các cấu hình máy tính phổ thông.


\end{itemize}

\end{itemize}